冨樫 義博:抱歉又休刊了，我會努力盡快復刊

抱歉又休刊了，我會努力盡快復刊

また休載ですみません。なるべく早いタイミングで戻って來れるよう頑張ります

2018/03/29

估到

正仆街

抱歉又機戰了，我會盡快努力爆機

之前有人話復刊係搵錢打 mhw

今次算係咁

無諗住改就唔洗道歉啦

快d 去死啦 會簡單d

慣晒，佢唔休先驚

都估到

唔意外

垃圾

我屌

條撚屌真係現今最惡劣的漫畫家

又要等個孫燒俾我睇

今次玩咩game

至少每年固定有10話

預左架喇

每個月7成糧袋左去人地袋, 又係慘D既

不如每月一話啦

一年一本單行本

勁串嘴

近排新出已經冇睇

如果係我會發老皮威脅要自己腰斬
冨樫咁忍得算唔算係社畜

都估撚到你啦富奸
神展開之後休刊

佢而家成個freelance咁鍾意開工就開工打機就打機
咁都社畜 尾田就社畜喇

又人中北斗 又mhw 奸爺起碼打返一年半載

改不了

等佢瓜左先再講，可能到時都無結局

比人捉晒條路

已經去到好似生日咁一年一度
開頭會好大反應
依家好習慣

已經成為個人返睇次數最多既漫畫

應該由我小學睇到我個仔小學都未完

唔洗打mon hunt咩

有質素唔怕等
唔想睇垃圾

諗起佢冇咩錢收就是但啦
讀者想睇 但都唔想作者搞到身體差 包括抑鬱症
做開打工仔表示如果老闆叫我做好多嘢但袋得少 我都條氣唔順啦

問過玻璃面具未

宜家咩暗黑大陸都唔好睇，對白全部1999，19幾個王子，個個能力唔同; 睇到好攰

已經冇睇

是但一句又休
雖然估到

問過王家之紋章未

都幾多正game 進巨2機戰farcry 5 ，
我都未決定到買邊隻。

絕對啦，將心比己，套漫畫又受歡迎，但付出同收獲完全唔成正比，比我都唔想畫。樓上咁多人屌鳩佢，我真係想知有幾多人係真金白銀買單行本支持佢？

準備世界大戰

內容講乜 唔識睇

佢死左就好，jump 一定會搵人接。

我有買單行本

依家HXH同幽遊咁多手機GAME合作點都唔會無錢架?
我成日都話佢兩公婆都咁撚有錢富奸都仲肯畫真係算係咁
俾我打跛腳唔撚做日日打機好撚過

有得睇就睇 無得睇就算既心態

點解

小岡係樹度見番老豆果刻我當細個睇既全職獵人已經畫完
之後果d當番外篇算

佢根本唔休做
老婆大撚把錢

主要就係第一位巴打講。
政府抽稅抽左70%收入。
即佢辛苦做野做20個小時，有14小時 的辛苦係白做。（交左稅）

有買x2

左門因為富奸復刊俾人腰斬
一開始復刊講到明復兩三個月收皮得唔得
咪搞到其他漫畫爛尾啦

巴打d口味真係與眾不同
Farcry都勉強俾你過到
進擊的巨人都叫正game

一早已經做心理準備
慣晒

唔想畫可以畫埋個結局佢完
但佢開條主線咁吸引先黎休刊係咩玩法?

佢幽游白書＋佢老婆份糧都夠佢食成世

依家慣左佢休刊先一炮過追返佢今年畫既
當佢一年出一次個feel is ok

各位出年見

d 乜乜王子 食Q 黑社會 互打其實好悶

出返旅團 叫好少少

屌你老母

以前都會話係腰痛休刊
而家連理由都廢事作了

有錢還有錢
唔係接受做20粒鐘得6粒鐘糧嘅理由

個個漫畫家都係咁架啦，得佢一個咁介意

我見D人成日屌富奸懶
但我覺得富奸已經好勤力

一年出一本

10年後應該差唔多落船踏足黑暗大陸

你老闆夠話你唔做大把人做啦
係咪全香港人做緊狗就代表做狗合理呀？
鬼佬勞工保障 同尊重藝術 思維真係好過亞洲好多

渣波子去交稿真係痴撚線

佢老婆咁撚有錢
佢仲畫算係咁

唔休刊先唔正常, 即係等錢先, 交行貨

左門慘死
還我左門

咁佢依家唔係話唔畫wor,休息都唔比？欠左你咩 開左吸引既主線即係證明佢有料囉 好過one piece 開十九幾條線無條講得好

我估應該有生之年都睇唔到個結局

富奸休刊：佢肯畫算係咁架
其他人休：屌又有休刊

hxh係連登真係神一般存在

之前個個都屌佢成日休
係今次佢講話交7成稅先少啲人屌

進巨2都正
閣下人如其名

笑到仆街

估到 依家開始一次過睇十話

一個人撚狗咁撚哂成間出版社 仲要係冇後果 打工仔偶像

有生之年，都唔知睇唔睇到結局

等下年啦

其他人做狗 自己都要做

全世界漫畫家得老賊一個抽成70%,真係委屈佢了，死左去好過

當年發癲收幽遊皮真係好波

我覺得係相反，
佢係太多錢而唔工作，
佢唔需要再為錢工作，
但佢有冇諗過為藝術而工作？？
大把漫畫家冇人欣賞賣唔出咪又係自己畫畫畫！

咩工都一視同仁面對同一税表，其他國民一樣都係咁重税，
既然每人都交重稅，所以係相當公平，至少佢都仲係個有錢人，
有錢人可以有更多手段錢滾錢，佢自己唔識諗啫

相反香港不合理之處，反而係低稅率，有錢人可以不斷拉大貧富差距，做成貧富懸殊，窮人嘅努力不斷貶值，而富人則開始唔需要工作，只要找對的人管理公司就好，投資房地產就好

鳥山明勁過佢都未咁串啦

我覺得佢反而好有心畫
你諗下佢劇情豐富程度係小說咁
一集已經等於OP十集
仲要唔拖
如果佢冇心畫 個個都話佢上左岸仲點會浪費精力畫？
見到啲人屌佢七成稅 個個都係咁交架啦
真係奴性好撚重
你自己自願做狗 人地發撚左圍唔想做狗都要屌柒人
香港人點解比人揸壓係有原因

冇欠咗人，
但唔該唔好搵70%稅做藉口
明明係太多錢，唔使再為錢工作

啱 成日話"個個都係咁架啦"嚟合理化件事
根本錯曬

咁多正皮？

諗住儲多D先一次過睇, 即係而家可以睇啦

我係屌柒佢攞交七成稅做藉口，
根本佢係太多錢而唔畫，
如果冇嗰七成稅一樣可以話賺夠唔想畫，交稅係公民責任，
日本又唔會好似香港咁亂起大白象，
完全係藉口

樓上又有癲狗啦
連登仔最叻咩都叫人為藝術犧牲架啦
好聽啲咪叫為藝術犧牲 講白啲咪想人犧牲自己嚟娛樂你囉
伍乞衣 仲有一大堆kickstarter 同網絡作家 咪又係咁
總之係呢類創意行業上面收錢 講錢就係原罪
要人係付出收入唔正比嘅情況下 都繼續娛樂大家
仲要被人屌 好似前世欠咗你咁樣 生出嚟就係要為娛樂你
咩叫賺夠？本身可以值一億 但扣到得一百萬 咁又應該知足常樂？

梗係啦 為藝術呀嘛

繼續做狗先

講起做狗 就好笑
日本香港呢方面都係一撚樣性格
OT到永無止境覺得係合理 人人都係咁樣架啦
試下如果迫鬼佬ot甚至唔補水 睇下佢屌唔屌到你開花告死你？
唔單止自己想做狗 仲要想迫人陪佢一齊做狗
賺夠唔想再做狗都唔得 賺夠你都要繼續做狗

我都係咁話 一直覺得佢好有心 d劇情唔係9吹 有諗過求過先畫出黎 雖然佢係成日休刊 但真係冇心就直頭直接棄 一係就好似妖尾咁吹到上天 反正咁有錢 成日打機唔做野都唔會去到要乞食 反而覺得佢今次係認真似係想搵素材 以前休都係冇話會幾時復 呢幾次反而道哂歉話會努力 我信富奸

寫到明係屌佢唔想交稅，即係唔想付出公民責任，
冇屌佢唔畫，
寫咁大篇野出黎打稻草人

公民覺得太重稅 公民都唔可以屌得？
唔想付出
所以唔做嘢 同埋出聲屌個現象 成件事好合理
佢又唔係一邊賺錢一邊逃稅
退休金生果金唔夠 外國都會有人示威罷工啦

公民原來冇自由屌政府政策有問題？
一早都話根本好適合被中共管治 是要管的

屌佢都仲肯間唔中畫下，井上雄彥唔畫就聲都唔聲
究竟我死先定宮本武藏死先呀

稅收太重 唔合理 咁咪唔撈囉
佢依家又唔係收錢之後逃稅
講到佢有咩咁違背公民責任
奴性重 係狗 真係冇講錯
美帝當年咪又係因為稅而擺脫英國
唔理咩原因咩情況 稅收唔合理 公民都唔屌得？
咁唔好叫香港政府有盈餘個陣退稅回水啦

有咩好屌向有錢人收重稅，天公地道，佢屌完有冇寫理據？？
就咁屌有咩意思
你先係窮人思維，支持有錢人低税率

一個用1年諗野作十話畫十幾年
一個一個月畫3-4話keep左20年
咁都有得比
放大對面缺點再放大hxh優點

屌 佢e句好撚好笑 真心係街笑左出黎

咁你話佢有冇自由去屌重稅先？
佢覺得唔合理 咁佢咪賺少啲唔撈囉
又唔係逃稅/迫其他人唔撈
你覺得唔合理你都可以劈炮唔撈架喎
迫鳩佢繼續撈 唔准屌 仲唔係狗？

根本就係借口啦
日本所得税最高都係4成

老實講，鳥山明開創王道漫，龍珠的確上神枱

但富奸係鬼才級，劇情真係無人估到佢咁黎

有幾唔合理？
有錢人徵重稅係天公地道，
唔想付公民責任唔等於違背公民責任，典型打稻草人
如果要屌係咪要寫理由呢，
而唔係就咁寫有錢人徵重稅唔公平，有咩意思呢？？
我走出黎屌你唔講理由又得唔得呀？？

最後個句點推出黎睇唔稅收同派錢冇關係架喎

同埋咩叫天公地道
有錢人收多啲稅係正常
但重稅到過火
仲有邊個會畀心機去做好自己份工？
靠努力實力上位之後原來冇回報嘅 你肯定咁樣真係好？

你都識話佢太多錢唔畫
咁你而家睇緊啲咩？
同埋佢七成係比jump抽走好多 唔係就咁七成交比政府
對我黎講賺夠都仲要畫
仲要畫到咁好已經係bonus
你諗下佢複雜程度有幾大
我寧願佢慢慢出 keep住好睇
好過拿拿聲埋尾搞到爛哂尾

咁佢有冇寫理據先？？
冇嘅話，點解要屌一個好嘅政策？？
咁點解我又唔可以屌佢？？
佢有言論自由我夠有囉
我冇唔俾佢講喎，我屌佢咋喎

唔好撚再畫 情願你腰斬佢 一了百了
唔好再消費我地情意結啦屌

其實實際税好似45%加10%版稅，佢連出版社同助手薪金計埋落去，，，

咪就係
其實人哋有講自己分得唔合理個情況
不過仇富撚有理冇理就話咗人犧牲自己係天公地道先
又冇自由唔撈

理鳩得人咩理由
佢覺得唔合理 就唔合理架啦
佢覺得自己坐足十個鐘 最後得三個鐘錢
你覺得咁樣係好合理 有錢人抵撚死
但弊在畫畫嗰個唔覺呢
咁佢咪劈炮唔撈囉 你又唔係佢 你話事呀？
係咪依家唔高興想劈炮唔撈都唔得先？
惡過共產黨呀

其實講到尾就係想人繼續犧牲自己去娛樂你 咁多嗲

老老豆豆 先唔理佢係咪吹水交七成

佢個情況唔係搵幾萬 交成半
佢係搵幾百萬交近半
佢交左都係搵好撚多
佢用呢知藉口話唔想畫就係講唔過
唔同其他作者唔知 係得佢發現

你理得人咩理由，比著果個係你咪又唔同講法.... 某程度上作者可以高對讀者有責任，你作為讀者都有權利，覺得佢唔盡責咪唔好再支持佢既作品囉。減少佢收入囉

己經唔知而家講到去邊
對上一次睇係去咩暗黑大陸

exactly 唔撈咪唔撈 理得佢講咩
咪唔睇佢囉 杯佢囉 不過佢都唔出啦
佢覺得唔合理咪唔合理 佢又唔係政治家
唔通要出嚟同啲癲狗打下debate先可以話自己覺得唔合理咩

咩我有言論自由去屌你講嘢 十足十共狗口吻
勁似啲藍絲團體講嘢 有自由反法輪功反本土

呀富奸追欅坂追到傻左

一來 七成我都幾質疑下

工來佢畫左咁多年到Hunter先發現 原來係交重税？ 有冇可能

即係好似你公司Ceo同你講原來我交税交咁撚多Ga 我唔想撈啦

搵夠唔想畫咪唔畫囉 搵埋呢D藉口

講到咁撚慘唔好做畫啦
出版社食風幫你免費出囉

邊到洗搵
人地兩公婆淨係週邊產品都夠洗幾世

可能佢忍左好多年先講，無人話佢今時今日先知，都係果句，條氣chock 住咪唔好再睇，行動最實際

所以佢依家咪真係唔畫囉……

全世界出版社都係吸血鬼嚟架啦 剝削作者 咁都有人幫出版社講嘢

人地肯出post講聲都算係咁啦 你吹佢唔漲
樓上一味9屌人咩逃避責任個d 同大陸班on9讀者一樣 冇得睇就嘈亂9咁屌
肉酸到爆 唔該縮番落你老母個西到啦

痴線
使用言論自由都係藍絲

都差唔多係時候架喇

係咪好多人搞錯咗，嗰段嘢係for jump 50週年，富奸話當年，唔關今次休載事

無限打稻草人
無論講咩都要屈人地黎反駁

問過nana未

密山

估到 又黎了

依家佢咪心情好先出嚟畫下 撚下jump

抱歉

係,成班戇鳩信佢交咁多稅咁慘，從來漫畫家都係周邊產品嗰度搵錢架啦

共產黨係有佢講佢冇人講喎，
而家係兩邊都有得講喎，
歡迎黎到言論自由社會

作為佢死忠，佢休幾耐我都會等，不過佢咁樣做野俾人屌都係自己攞黎

咁依家佢咪學你咁剩賣周邊 心情好先出嚟畫下
出嚟話有7成唔係落自己袋
都係想表達連載漫畫搵得少又辛苦
唔想真係係jump寫到明:依家我有錢 唔想出嚟幫出版社做狗咩

仲諗住咁悶唔會咁快休

唔係政府抽70%稅
日本政府 45%
版稅 10%
其他支出包括助手薪金，出版成本計埋 15%

所以話佢抵屌幾多盲撐撚比佢誤導咗，仲唔抵屌？？仲有係人都知漫畫家周邊先最賺錢！！

咁佢揀得閒先畫係唔犯法入面 最合理嘅選擇
你同唔同意

屌你老母！！！

出芒亨攻略算吧啦

吊你，佢老婆上次番炒美少女戰士夠佢地食十年

講到咁委屈咪撚畫啦屌 又要死唔斷氣

其實點解佢老婆唔幫下佢手畫

屌你老母 有本事咪撚再畫

剩係同D手遊合作,隻隻都合作下都發撚到豬頭咁
就算佢仲肯畫,頂多有能力畫多十年八年
結局就一定等唔到架啦,唔通到時80歲仲同你癲咩

休刊?
佢有畫過咩？

懶得追 等佢出到一百集先再睇算

預左 年刊

正想講

都唔知幾時先睇到滅團

佢都唔知有無咁長命

佢老婆身家過百億

依家咁撚好睇先黎休....
我屌好唔開心

幾時復左架...見唔到佢最一面又死左...

好，可以睇得啦，之前唔睇住等佢公佈休刊先一次過追

最近動畫由第1集睇到148
咁就完左好sad

大家覺得會唔會動畫reboot多次
定儲夠再一次過再畫後面既漫畫劇情

出年見

屌佢老母唔撚睇了
再睇我爛春袋 屌

幽游白書同pad合作，又賺一筆

可以自己做埋出版人架，
自己做老闆都得！
根本係冇heart

想問問呢到有幾多人比左幾多錢富姦賺

無人會理一套戲拍左幾耐
好睇就係好戲
唔好睇就係廢片
歷史只會記得你既成品

絕對認同

無知一問係咪得佢要交稅，其他作者唔使？

當讀者狗咁撚

應該唔會再reboot啦

又想觀眾從頭睇過咩

爛尾

佢可以好似明哥咁搵人代筆架

夠竟柯南完先定hunter 完先

冇，個個西索/希索加咁叫就知根本冇人買單行本

講得出呢句嘅睇過幾多套漫畫

買哂成套幽遊白書算唔算
hunter唔齊
仲有d週邊
咁屌唔屌得

成朝得你覆
平時討論漫畫內容都唔會提盜版 大家知咩事
而家作者休刊
個個關心佢經濟情況
又驚佢窮又驚佢比稅比得多好辛苦
仲話佢最惡劣漫畫家

港版啲翻譯垃圾到仆街我都照買
好心翻譯呢套就搵啲專業啲嘅人

香港細唔買漫畫都廢事提
連週邊都冇人認頭話買過

問題係我寧願你做月刊都好過宜家

佢一年出唔出到12集
出唔到冇咩分別

盲閪